export const PRZYSLOWIA = [
  {
    id: 1,
    answers: [{value: 'Tam nie ma co jeść'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: Gdzie kucharek sześc',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 2,
    answers: [{value: 'jabłko od jabłoni'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: Nie daleko pada',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 3,
    answers: [{value: 'to nie zdrowo'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: Co za dużo',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 4,
    answers: [{value: 'jak nie ma w głowie mądrości'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: a co po czyjej wielkości',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 5,
    answers: [{value: 'to nie obcy'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: co swój,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 6,
    answers: [{value: 'to nie tobie, smrodzie'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: co wolno wojewodzie',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 7,
    answers: [{value: 'rozumowi przeczy'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: fortuna często',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 8,
    answers: [{value: 'aż kobyłkę wilki zjedzą'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: czekaj tatka latka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 9,
    answers: [{value: 'da i chleb'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: dał Pan Bóg zęby,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 10,
    answers: [{value: 'Bóg nie zapomina'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: dobrego syna nigdy',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 11,
    answers: [{value: 'jutro żal'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: dzisiaj bal,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 12,
    answers: [{value: 'głosu nie mają'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: dzieci i ryby',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 13,
    answers: [{value: 'ptak do lotu'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: człek do pracy stworzon,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 14,
    answers: [{value: 'nie mierzą'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: chłopa korcem',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 15,
    answers: [{value: 'do swego'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: ciągnie swój',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 16,
    answers: [{value: 'zdobią szlachcica'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: chleb, piwo i świéca',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 17,
    answers: [{value: 'tam się bieda wejść nie waży'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: gdzie praca, pilność na straży,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 18,
    answers: [{value: 'całe stado zarazi'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: jedna owca parszywa',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 19,
    answers: [{value: 'swój ogon chwali'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: każda pliszka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 20,
    answers: [{value: 'będą goście'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kot się myje',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 21,
    answers: [{value: 'temu i wół cielę urodzi'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kto ma szczęście',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 22,
    answers: [{value: 'liczmy się jak Żydzi'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kochajmy się jak bracia',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 23,
    answers: [{value: 'jaka matka, taka córka'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: jakie jabłko, taka skórka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 24,
    answers: [{value: 'piękną jesień przyprowadza'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: gdy Zuzanna z pogodą chadza,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 25,
    answers: [{value: 'żaba nogę podstawia'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: konia kują,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 26,
    answers: [{value: 'czapka gore'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: na złodzieju',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 27,
    answers: [{value: 'ponieśli i wilka'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: nosił wilk razy kilka',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 28,
    answers: [{value: 'idą rzeki do morza'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: na świętego Grzegorza',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 29,
    answers: [{value: 'niż cietrzew na sęku'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: lepszy wróbel w ręku',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 30,
    answers: [{value: 'ni do roboty, ni do pacierza'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: pijak podobny jest do zwierza:',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 31,
    answers: [{value: 'broni od ognia chaty'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: sól świętej Agaty',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 32,
    answers: [{value: 'nie ma kołaczy'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: bez pracy',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 33,
    answers: [{value: 'w zęby się nie zagląda'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: darowanemu koniowi',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 34,
    answers: [{value: 'przed zachodem słońca'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: nie chwal dnia',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 35,
    answers: [{value: 'kołem się toczy'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: Fortuna',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 36,
    answers: [{value: 'w miarę jedzenia'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: apetyt rośnie',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 37,
    answers: [{value: 'nie utonie'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: co ma wisieć',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 38,
    answers: [{value: 'a będzie kokosza'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: grosz do grosza',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 39,
    answers: [{value: 'to po diable'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: co nagle',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 40,
    answers: [{value: 'myszy harcuja'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: gdy kota nie ma',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 41,
    answers: [{value: 'tak Bóg kubie'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: jak Kuba Bogu',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 42,
    answers: [{value: 'od miecza ginie'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kto mieczem wojuje',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 43,
    answers: [{value: 'nie błądzi'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kto pyta',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 44,
    answers: [{value: 'póki gorące'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kuc żelazo',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 45,
    answers: [{value: 'a diabła ma za skórą'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: modli się pod figurą',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 46,
    answers: [{value: 'to z serca'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: co z oczu',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 47,
    answers: [{value: 'mały deszcz'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: z dużej chmury',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 48,
    answers: [{value: 'sam w nie wpada'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kto pod kim dołki kopie,',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 49,
    answers: [{value: 'nie tuczy'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: kradzione',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 50,
    answers: [{value: 'co tobie nie miłe'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: nie rób komuś tego',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 51,
    answers: [{value: 'mędrcem nie czyni'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: broda',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
  {
    id: 52,
    answers: [{value: 'tym więcej chcesz mieć'}],
    question: ' Dokończ przysłowie: im więcej masz',
    hints: [],
    revealedAnswers: [],
  },
];
